@inproceedings{Baledent:RECITAL:2022,
    author = {Baledent, Ana\"elle},
    title = "Impact des modalit\'es induites par les outils d'annotation manuelle : exemple de la d\'etection des erreurs de fran\c{c}ais",
    booktitle = "Actes de la 29e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : 24e Rencontres Etudiants Chercheurs en Informatique pour le TAL (RECITAL)",
    month = "6",
    year = "2022",
    address = "Avignon, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "83-96",
    note = "Impact of modalities induced by manual annotation tools : example of French error detection",
    abstract = "Certains choix effectu\'es lors de la construction d'une campagne d'annotation peuvent avoir des cons\'equences sur les annotations produites. En menant une campagne sur la d\'etection des erreurs de fran\c{c}ais, aux param\`etres ma{\^\i}tris\'es, nous \'evaluons notamment l'effet de la fonctionnalit\'e de retour arri\`ere. Au moyen de paires d'\'enonc\'es presque identiques, nous mettons en exergue une tendance des annotateurs \`a tenir compte de l'un pour annoter l'autre.",
    keywords = "annotation manuelle, constitution de corpus, corpus d'erreurs de fran\c{c}ais, fonction-  nalit\'e de retour arri\`ere, ordre de pr\'esentation.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2022/12.pdf"
}
